---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-3
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 3．丢什么都可以，何以偏偏丢了这个……

话说那天苍家里的一家老小回来后，发现他们今天居然没有现成晚饭吃，于是进一步发现，他们家大哥没回来。

一开始还不着急，只是想着打电话问问，许是加班。可是打了总是不在服务区。到了晚上十一点多的时候，几个人终于觉得这事情非常蹊跷。暂时当家的翠山行一面哄弟弟妹妹好好做作业，一面跑到隔壁四奇家里去找外援，又报了警。

一伙人神经兮兮地折腾了半天，警车也呜呜呀呀地在小区门口排了一排。片儿警围着唯一可能的目击证人风莲做笔录。可风莲这会儿，正游离着，说自己现在是素还真，但是素还真不知道这事情，看到当时案发过程的是风莲云云。

警官大人一阵抓狂，道：“你到底是风莲还是分裂？”

这动静终于引出了某关键人物。

M6007室的小青年下班（其实大家都怀疑他是干嘛的）回来，发现这么多人围着看热闹，上前打听。得知大概是一楼丢了个人，他也凑了会儿热闹没大在意。

回了家之后，却突然像遭到了入室盗窃一样，一脸惊恐地冲了下来。

他挤到人群里，看到一个红衣服的人，看起来像是苍的家人的样子，样子也比较面善，于是上前说道：“这位朋友，能不能借一步说话？”

“嗯？”

“关于令兄的事情，我有些消息也许可以帮到你们。”

“啊……太感谢了！”

“我们到旁边慢慢说……”

<br/>

话说，原来那个红衣服的人是四奇家的赭杉军，而M6007室的小青年叫朱武。朱武本来一个人住，研究什么什么婚姻家庭关系什么什么（谁知道？）。据他透露，要找到苍的话，可以去靠近水边的H大试试。但是赭杉军问他缘由，如何知道的，他又不肯说了，绕着弯地兜圈子。

赭杉军想，有方向总比没头苍蝇一样好，于是抱着试一试的想法往小区边上的大学H大里走。

H大，据本校学生说，实在一无所长，除了出产怪胎就是出产情侣。原因是H大有条远近闻名的L河。之所以如此闻名，并非因为此河上泛过徐志摩的轻舟，也不是因为长着朱自清的荷塘，也没有跳过奥菲利亚，也没有出过秦淮八艳。一条平凡的、偶尔绿一下，多数黑漆漆的河，何以如此著名？那是因为此地每年都出产“桥头吟诗男”和“长椅热吻侣”。

H大学生表示，这些人物未必是本校学生，因为地处市区，有道是，林子大了什么鸟都有。

这也是朱武推荐赭杉军这个地方的原因：林子大了，什么鸟都有。

话说，赭杉军绕着河寻了一圈，未果。心里着急，又是满头大汗，很快便口渴起来。正好路过H大的大学生活动中心，想着先喝口水。

<br/>

“同学，”他随便喊了一声，前面一个穿湖蓝色毛衣的学生却回过了头来。

“你叫我？”

赭杉军一看，有点晕。因为那学生正带了个面具在脸上。

现在的学生……大黑天的，扮鬼啊？

“啊……”

他的单音节里充满了丰富的起伏变化。

“嗯？”

仿佛意识到了什么，那人摘了自己的面具，露出一张白皙的脸。

“这是古董，带着玩玩。”

“嗯……啊……”

赭杉军想，你不用跟我解释。

“那什么……同学，请问这里的小卖部怎么走？”

“啊，这里没有同学。”

赭杉军瞬间呆滞。

“啊？”

什么意思……难道眼前的不是人？

<br/>

看到他僵硬的表情，那人笑了，道：“我不是同学是老师。小卖部那边走。”

“啊，谢谢~~”

赭杉军赶紧走了。

话说到了小卖部，蓝绿色的装潢赫然入目，加上门前的租售布袋戏的广告，赭杉军一下子就觉得有亲切感。

正要进去买瓶水，却见有人出来，和他撞个满怀。

“赭杉？”

“苍？”

只见苍带着个大口罩，穿着明显偏大的长薄绒衫，胸口电脑绣花的图案是一只红尾大松鼠。下面穿了条同样宽大的牛仔裤。

赭杉军瞬间忘记了口渴，大声道：“你跑哪儿去了，你手机呢？我们到处找你啊！打电话也不接。”

苍似乎有些感冒，说话声音又低又闷：“这个先慢说，先让我去厕所穿个小内。”说着，扬了扬刚买的一次性内裤。

赭杉军遭遇了今天晚上以来的第二次石化。

……
